其實俾黃絲贏左，香港會有咩轉變？

我開po預左好多人會話我五毛熱狗分化，但都希望可以理性討論下，俾香港有民主，一人一票選特首，香港會有咩轉變：

- 樓價租金會跌？根本香港人就係中意炒樓收租，呢個大問題根本就解決唔到

- 政府人工年年跟通脹加，出面就37.5最低工資，仲低過台灣唔覺貧富懸殊會有改善

- 後生仔有興趣發展體育藝術？有地方都拎黎起樓炒啦，藝術果d邊搵到食架，所謂的表演係香港咪又係商業化

諗諗下，除左有機會俾小d新移民落黎住公屋之外，其實對自己的生活都冇咩好處，一樣發揮唔到所長，一樣係做低下階層，係可能小d政治煩惱，不過呢點對港豬黎講都冇咩所謂

黃絲贏左相信就會比扮黃絲果班人立即騎劫

2020年前都覺得香港獨立不可行
原因就係香港地小可發展空間太細 同未有文化認同觀感
宜家國際圍搗中國 同埋香港人重視廣東話為核心的香港文化
就覺得會有正向轉變

宜家反而擔心真係成功之後會比人偷走勝利果實
然後激進主義消滅民主

- 樓價租金會跌？根本香港人就係中意炒樓收租
其實全世界有邊個唔鍾意？好聽叫投資、唔好聽咪炒樓收租
香港咁高樓價係首先供應不足、財團壟斷、政府不作、大量大陸人落黎增加需求

可能好多大陸人離開嘅話, 問題可以解決

又或者咁諗, 比黃絲治港, 之後就一定變好？好多時轉變嘅最初期, 都係最令人冇信心嘅時段, 例如英國脫歐公投(2016 之後, 好多人驚「轉變」, 英國乜價都跌到仆街, 到依家有曬新協議先明朗

但係咁又另一個問題, 有樓嘅、供緊樓嘅 真係變負資產

點樣先算贏？
仲係共產黨統治既都唔會有分別